首間大學表態 樹仁：盼港府如實反映港人「不同意見」 制訂過程保障法治自由

全國人大將於明日（28日）就「港版國安法」草案作表決。樹仁大學今日發聲明，是首間本地大學就國安法表態，稱期望法案制訂過程充分保障法治精神及言論自由等，並呼籲特區政府在法案制定過程中如實反映港人意見。

樹仁大學今日發聲明指，期望港人一貫珍惜的法治精神，言論、出版、集會、結社和學術自由，以及相關的法律權利得到充分保障、清晰列明，「我們希望特區政府能在有關法案制定的過程中，如實反映港人不同意見和關注」。

聲明指，法治是香港的核心價值，亦是香港實施一國兩制的重要基石。國家安全，關乎香港的繁榮穩定和一國兩制能否成功落實，「我們希望香港儘快從紛亂和憂患中恢復過來，重新出發」。

樹仁大學是首間就「港版國安法」表態的本地大學，《大公報》昨日發表報道，指許多教育界人士都希望社會「恢復正軌」，但就質疑本港多間高等院校仍未就國安法作出回應。

一大

respect

私立係唔同啲

後悔冇讀樹仁

私立無政府揸春袋
難怪樹仁新傳系高質

印象中樹仁創辦人好有風骨

真一大

港大
係度 剪走梁天琦個樣

我樹

私立驚無人讀緊係咁講

母校好爭氣

樹大

驚無人讀定驚中共多啲

一大食屎狗

Hku自甘墮落

居然係樹仁先發聲

無人讀就摺埋 你話呢？

樹仁以前捱咗咁多年都唔死得
呢幾年聲譽仲要越來越好，更加無咁容易摺埋

樹大之前加入再出發大聯盟俾樹大學生會出公開信話完 而家又轉呔啦

得罪中共
有冇人讀都可以唔俾你做
一男子原因
你話呢

樹仁過去一年真心黃！！

私立只會愈來愈難做 學生少左好多 自資學位又愈來愈多 加上樹仁比人唱衰為主 你睇lihkg就知
舊時識起碼2個人都quit左樹仁 寧願去恆大

樹仁之前都出過幾次聲
嗰陣個個都讚樹仁有風骨
都唔知做乜無啦啦加入

私立真係唔同啲

係呀 中共會落order摺左間大學呀
出句聲就跪啦

無人讀都唔洗玩到無命啦

個聲明根本就係跪跪地但扮中立 lihkg仔慢慢打飛機啦

港大連梁天琦同賭王將合照都要刪剪抹殺歷史，已淪落到實際行動附和暴政。
其他公立U全部都是人大政協做校董校長，已經派咗人去北京親自投支持票，直接表達擁護暴政嘅意見。

國泰航空整合計劃都要俾中共否決
仲有咩做唔出

鯨大一早表左忠

主管港澳事務的中共政治局常委、副總理韓正，早上在人民大會堂香港廳，接見港區人大代表。全國政協副主席、港澳辦主任夏寶龍，以及中聯辦主任駱惠寧等都有出席。

在會上發言的港區人大代表團副團長黃玉山，在會後表示，韓正回應有關人大將審議授權常委會就「港區國安法」立法的事宜，重申《國安法》立法的權責在中央；回歸前，中央將有關立法權力交予特區，無損中央對地區《國安法》的權責。香港特區在23年來都未能完成《基本法》23條立法，加上去年的社會混亂和暴力事件，造成國安上的漏洞。中央有需要補救和填補漏洞，經過深思熟慮才作出今次決定，強調是由香港和國家利益出發，亦已考慮歷史和民族等因素。

黃玉山引述韓正表示，不要只看今次事件帶來的衝擊，因為香港再亂下去，和平營商環境和人民安居樂業都蕩然無存，對工商界和市民生活會有好大影響，應從積極方面看今次安排，相信立法能保障香港市民的自由、開放和平穩的生活，亦能保障投資利益。

黃玉山表示，韓正未有提及要求香港就23條立法的時間表，但認為今次訂立「港區國安法」，無損香港特區就《基本法》23條立法，認為兩者是平衡，23條立法是特區政府的責任和義務。

黃玉山又引述韓正期望，港區人大能全力支持特首和特區政府，形容香港的深層次矛盾，不能如塗紅藥水般一下子解決，中央會盡一切能力，協助特區政府解決深層次矛盾。

#黃玉山
#全國政協副主席
#港區人大代表
#韓正
#中共政治局常委

木壴寸 人

講返句人話

P

早知放棄jupas

入樹大

不過呢間野其實真係搞撚笑其實有冇人當過呢d大學啲人係大學生

我淨係知
冇一間高尚學府夠膽係今日呢個風頭火勢走出嚟講半句人話
加上之前真係好幫樹仁受傷嘅學生
Undergrad嘅應該知咩事啦

自己search 學生會擺到明成支抗爭莊 學校有冇阻止過佢地？
今次睇落都溝通得幾好 抵我投比你地

唔通下下都要差唔多百歲嘅懷中企上前線先叫黃？
我唔理 總之
新一大重新上線

學府風範

樹大
招風

支那人都做到校長就知啦
HKU垃撚圾

利申:HKU grad

暴大呢？

段爸：香港再出發

又話撐暴大手足，dklm

我係樹大人呀hi

好想咁講

其實不嬲人哋個名叫大學又點會唔係大學生

不過連登呢到除咗哈佛劍橋其他都唔入流

lm希望樹仁唔跪

張翔

人如其名

翔係強國=屎

以後邊個話樹仁唔係大學
就係得罪手足

因為得佢係私立，唔靠政府又生存到

//稱期望法案制訂過程充分保障法治精神及言論自由等，並呼籲特區政府在法案制定過程中如實反映港人意見。//

呢個立場，點解大家留言咁正面

得兩科見得人

除非學術上有咩進步，否則

好似有入再出殯？

pround of treeu

再出殯...

唔意外。大半年來樹仁一直支持學生同香港人。

以前冇四改三已好有骨氣。

唉, 我都係........唉

因為校董會主席 超紅
樹仁目前又無校長

冇讀錯樹仁

但而家國安法係繞過立法會喎
佢咁講算係咁架啦 起碼叫港共睇下民意

條國安法過就過梗架喇 如果佢寫到明反對 過左就可以用分裂國家既罪名拉人封鋪

好L鍾意叫自己做一大嗰間呢？

HKU：Sorry，crop緊相

Respect

我係樹仁人呀hi

樹仁6月定7月已經出文撐學生

講到會因為佢出聲
有8大唔讀去讀樹仁咁

佢出聲點睇都唔係怕無人讀
佢唔出聲咪仲好食兩家茶禮

不建議過份吹捧
第一 低調啲啦 容乜易搞死人

第二 其實份聲明都好中立

好多種解讀方式 唔需要特別吹捧
立場 抽咗中間一句出嚟
文匯 直接解讀成為支持國安法

不過講真香港嚟講都算係幫到盡

多謝樹大！！！！

明明係人話，但宜家得佢肯講。This is Hong Kong

樹仁

所以唔表態先係好
一出聲就冇嘢值得大家咁讚

痴線
出聲又鬧鳩人食兩家茶禮
唔出聲又話人哋藍又盛
好似你咁難服侍就食得屎

想知幫何鴻燊crop相嗰間依家咩感受

reading 拎幾多

其實佢都係撐立法喎 純粹態度軟d姐
有必要咁都捧

777咪話民意係支持國安法囉

邊兩科

起完底 $0.5 屌你都費時

XGU真係比下起

智商有冇50？

肯講番人話嘅大學先係真大學

Tree U

其實港人意見到底係點

政府/建制：街站好多人簽
連登：反對立法

但係校長支持立法喎

點解咁都咁多正評，定其實主流民意真係支持立法，只係擔心支共尺度問題？

呢個真係睇你點解讀

就黎要每年搞一次歸邊選秀大賽

以後唔笑佢了

稱期望法案制定過程....
仲要點解讀
其實大家到底係反對立法定反對支共強行立法？

難聽啲講句，佢態度都係接受人大強姦，只係叫人大細力啲咁解

lesser evil

其實無必要吹捧
但係個社會變到連lesser evil都變得難能可貴
真係可悲

真就好似突然有隻黑警好聲好氣講「唔該」一樣 就好似變左清泉咁

郭位：仲係地核

之前有出信幫救護員出聲
樹大

大大聲講唔該都已經係清泉

事實係過往呢一年有好多唔同嘅機構同埋公眾人物連大聲講句唔該嘅動作都做唔出
真係好可悲

係咩 俾hku 同tree u 你揀 我唔信有人揀tree u

Sad but true

個救護員係佢地學生，呢啲學校先係正常嘅學校，肯出聲幫學生

鬥嚟有用咩
好快8大個地位都唔受世界認同

同只嫁前線巴一樣咁可笑

有苦自己知

講推投降認輸野都有得吹湊係咩事？

係香港正常 已經變得可貴

話說樹仁傳媒系之前出名？
依家有冇eb?

啱啊，仲有出信比班狗

我唔係樹仁

真一大

XGU

香港唯一大學

樹仁新傳畢業

樹大明明好撚藍 特別d教書佬

屌 估唔撚到

岩岩開左個po 借推
<分秒必爭>係依個時候香港人要重申訴求！唔好係依場角力入面失聲

我樹大威風
而家垃圾大學為咗賺大陸l啲錢連尊嚴都可以唔要咖

估唔到樹大
明明其他大學都跪曬

諗起樹大狙擊手

樹大！

其他大學呢？

有ma讀，可以考慮下

第一學府就掛住crop走梁天琦
公關處個阿head仲要係以前亞視六君子之一

直資點同你資助
中港大嗰啲唔使諗，淨係醫學院嘅支出都大到你唔信
諗起啲中大學生迫段崇智表態都笑出聲

讀樹仁最慘係好撚多大陸professor

canteen難食、成間中學咁都算
D prof成日上堂普通話教書 一係就勁撚難聽嘅英文口音

Reapect

今日見到佢地啲莊員直接去埋紅磡狗屋同香港仔狗屋支援家屬
真心敬佩

胡鴻烈（校監）及其夫人鍾期榮（校長） from wiki

樹仁一大

校監要長命千歲呀

應該講緊新傳同社工
不過我會計都算撈得唔錯啦

但有撚用咩，咁遲先發聲

同埋我個科係唔收大陸人
唔知而家仲係唔係

Ching係咪講緊社工

我會計系喎 上邊自爆左